監製王偉仁當年為第一代北上拍劇導演：以前香港人身份係一個優勢

「嗰陣中央台啲經理、主任有睇亞視，TVB佢哋唔係太識!」

想不到ATV原來曾經贏過TVB，那個時空是2000年代，地點是北京，見証這件事的是劇集《十八年後的終極告白》監製王偉仁，20多年前他是第一代北上拍劇的港導，他說:「我去北京嗰陣得一、二環，奧運村都好似未起，嗰陣中央台啲經理、主任好寸架，佢哋根本唔鍾意睇香港嘢，要睇都係睇亞視，因為佢哋多古裝，佢哋有睇《武則天》《秦始皇》，所以識馮寶寶、米記(米雪)、松仔(劉松仁)、劉永，(TVB都有《西遊記?)陳浩民香港人識啫，嗰陣大陸邊有人識佢呀?」

TVB當家小生北京中央台主任不認識，何況是導演?但監製王偉仁表示當年北上港導有光環：「佢哋聽過TVB呢個名，但唔係因為你哋係TVB導演而地位高，係因為你哋係香港人，嗰陣唔理係做邊行，只有你係香港人，地位都高啲，講緊幾廿年前唔係而家!ok?佢哋覺得你哋好自由喎，天氣好好，啲人好有禮貌喎，係呢啲優勢咋...」

第一代北上拍劇港導
《十八年後的終極告白》監製王偉仁入行38年，當年讀書時在街上看到麥當雄拍電影《靚妹仔》，覺得拍戲很有趣而入行，原本寄信去亞視體育組，但king sir鍾景輝將他放去戲劇組，就踏上了當電視劇導演生涯：「我第一次做助導跟查傳宜，嗰陣兩年升導演，之後小青姐家豪哥帶我入TVB，我算係第一代返大陸，當時冇人肯做監製架，做導演先好揾呀，嗰陣大陸演員人工邊有而家咁癲，導演高啲嘅，香港導演就係每一撻地方嘅開荒牛，台灣攪台劇嗰陣都係全部香港導演，點解鍾意香港導演呢?因為我哋以前拍太多嘢?古裝、時裝，清裝、民初，啲老細覺得我哋快得嚟啲嘢唔係粗技大葉，大陸導演就藝術啲，佢哋講嘢係叻嘅，但一落場就好多時over(超時或超支)，好多老細瀨嘢呀，所以我哋機會會多咗。」

ATV勁過TVB?
2000年之前亞視劇集有時都會在打贏無綫，但整體上都是TVB是大台、亞視是弱台，但監製王偉仁表示原來在20多年前，北京那邊是ATV夠為出名，TVB劇竟然沒有人認識：「中央台嗰啲經理、主任好寸架，你同佢講香港拍過乜?乜都唔計，剩係計你大陸拍過乜，因為你哋個啲佢哋唔睇，但拍咗一套之後，香港導演就好快上位，因為啲嘢掂呀，嗰陣導演地位高，我上去拍中央台劇集《銀鼠》，我就揾浩民(陳浩民)拍，佢拍完呢套都冇喺香港返大陸撈啦，(西遊記之後?嗰陣佢香港好紅)香港人識啫，大陸邊有人識佢呀?因為我哋喺南方，但大劇多數喺首都拍，啲經理、主任唔睇香港嘢，就算睇都係亞視，佢哋有睇《武則天》《秦始皇》，所以識馮寶寶、米記(米雪)、松仔(劉松仁)、劉永，TVB佢哋一啲都唔識，因為亞視多古裝，後尾接觸我哋多咗，從我哋口中都知多咗TVB。」

抗日神劇
王偉仁除了拍古裝及時裝外，原來連抗日神劇都有拍過：「抗日神劇?有，我梗係有拍過啦，大陸人鍾意睇戰爭片，係香港人唔鍾意啫，好玩架!佢哋分兩種，一種係國家81軍拍嘅，佢哋又哂製片自己廠房，好認真，好正式，另一種係私人拍就涉咗好多戲劇元素，我就拍嗰啲，日本仔點衰呀，幾有戲味架，幾多香港導演拍到風山水起呀。」雖然在國內吃得開，但他沒有在北京內地生根，「我始終當係做嘢，冇諗過係長住，如果有諗一早買樓，而家發咗唔做啦，當時因為個仔要升大學喇，想睇住佢，出去太耐都真係想喺屋企多啲，咁啱監製王心慰又問我有冇興趣返TVB，咁我就返去啦。」

TVB優勢係廠房
不時聽到網民追求劇集實境拍攝，但王偉仁反而覺得廠景才是皇道，亦是TVB現在最大優勢：「而家全世界都揾緊廠呀，你就算荷里活都係架，大陸一樣，而家演員費太貴喇，如果落雨你點算?或者拍車戲，而家喺廠拍架喇，因為撞車、演員受傷，咁點算呢?最緊要你喺廠拍控製，TVB最大優勢就係廠囉，古裝香港拍我ok架,，有兩條古裝街，遠啲就南生圍,太陽谷，係缺乏內地嗰啲大山大水啫，咁呢啲慢慢可以喺後期都做到痳。」

香港新一代導演難打入內地
王偉仁跑慣江湖，說話爽直，他是那種愛出外拍攝多過做行政工作的監製，他覺得在內地拍劇，台前幕後關係密切，「你喺大陸拍劇，三個月真係台前幕後一齊住,放工食飯飲酒，大家感情好好，拍完要散真係唔捨得架，香港就唔同，大家住唔同地方，剩係約埋一齊去目的地都有排煩啦。」王偉仁那一代港導，好像蔣家駿、林玉芬在國內仍然吃得開，但新一代港劇導演想打入內地市場，王偉仁就有點擔心：「今時今日以前舊嗰班導演仲可以玩到，新嗰啲打唔入嗰市場架喇，香港劇集以前成功就係因為三機拍攝，但而家大家都真係好少用啦，同埋當年我地上去就係後生仔啫，大陸就老導演，而家人地都學哂你哋啲嘢，你又未必建立到人脈，就比較難少少嘅。」

俾人學哂野 就預左會俾人過河拆橋
難為你班上一代唔好好提拔下一代
令到香港沒落。

俾後生仔怨唔好賴

你班仆街搵完大陸錢
就一係移民
一係炒樓

最on9係俾大陸學嘢

對鬼佬冇所謂
但對大陸人個種自私民族就冇可能

教識哂佢地
佢地請人只會請返大陸人

TVB最大優勢就係廠囉，古裝香港拍我ok架,，有兩條古裝街，遠啲就南生圍,太陽谷，係缺乏內地嗰啲大山大水啫，咁呢啲慢慢可以喺後期都做到痳。
2020 年仲係咁不思進取

而家人地都學哂你哋啲嘢，你又未必建立到人脈，就比較難少少嘅

依套模式真心萬試萬寧 佢學哂你個套 幫佢陪養埋人材 到頭來佢國家強大了 你應該要學返我轉頭 多謝我... 錢就是萬能

唔講吓連戚其義想北上搵人仔都失敗?

老實講 比係我都會咁做
有良心d嘅咪安排好後路再番黎講下野支持下買贖罪卷 第一樣野一定係諗自己 自己生活足夠舒服唔影響自身未來 先會諗香港未來 同埋都唔會有人估到香港會變成咁

你睇個王偉仁連內地神劇都拍就知同戚其義唔同再者 11年先上去拍遲左

所以佢而家咪要走番去tvb拍劇囉

佢地有咩所謂 都係佢地有冇著數啫
佢地都搵夠等退休嘆世界
話鳩知你地下一代影視同工有冇工開啦
話鳩知香港影藝事業有冇將來先

咁搞法,我寧願以後港劇唔拍古裝

我死後，世界洪水滔天WFC

同香港電影界一樣

梁朝偉個d 幕前又係咁
最寶貴個次大平賣左比湯唯，捧條支那婆
唔去提揆自己香港人
條支那婆拎完居港權就當香港係踏腳石
仲幫港共拍廣告叫多d 專才殖民香港
朝偉仲柒過d 廢老
香港上一代電影人基礎成就左左佢
佢就斬斷條梯唔比下一代上黎
寧願益個支那婆賣走香港

個個都淨係諗自己，自私自利

正仆街 好多行都係咁

湯唯?

成龍

佢講緊偉仔傾囊演出果次呀
不過果次未必到佢話事喇，李安應該話事權大d。

pk在踩多腳話你後生點點點

日本動畫都有呢個趨勢 瘋狂外判俾支那公司
到學到7788就可以玩完

好多連版權都賣埋俾支那舞
根本係吸緊日本文化血
再想整死埋你日本創作

以朝偉地位要佢拍AV
對手任佢揀啦
李安最多比下意見
支那女人真係唔知行咩運
國貨城又係就咁執件東莞五百蚊貨

佢依家有咩搞緊?
不如返香港拍劇啦

梁朝偉就算啦 越聽越多佢D衰野 就會知佢呢個人幾自私

老實講套戲要全裸露晒三點
香港有邊個大牌講得出名既肯露到咁盡先
阿sa?咩雛妓吹到大一大都係露下背咋 不過香港個文化又係大影響 成班道德塔利班 香港又細 好大制肘

證明香港人五百蚊都唔值

唔會掛…李安都早有名聲在外，唔係2打6, 只係臨場點解變到咁，可能李安同偉仔有傾過，同李安先係主動要有條咁既片做成品。

國貨城呢件好過之前果d喇，係唔知點解佢除左滕原紀香外都係bad taste姐

係，雷凱恩既教訓真係好大

前兩年話拍一套六,七百集既長劇，搵張可頤同黃德斌做主角，已經開拍左但係後來又冇唒聲氣
佢係上面搞咁耐都完成唔到一套劇，我覺得佢應該番嚟香港，冇謂迫自己接受大陸果套啦

佢自己都講
如果這樣都能接受的話，就會磨到導演失去性格，變得圓滑而失去棱角。
希望佢唔好成為咁既人啦

有咩衰嘢？講嚟聽吓

你呢個教訓係劇本問題令啲女唔敢接呢種戲 不過更加大既問題係香港既保守文化似乎令我地自己既演員對裸露係浮現左好大既恐懼 拍左出黎驚比人指指點點 當真係有好劇本值得喺拍攝上做得進取啲 不過香港啲電影又成日玩中港合拍 中國審查咁勁 更加無可能做到日韓果類情色片出黎

朝偉請食蛋，你有心捧個後生港女上位接電影圈班
大把人爭啦
益左個湯唯，之後湯唯咪又係恩將仇報
冇咩貢獻過香港
仲幫港共拍片叫更多專才黎殖民

90年代香港啲女相對大膽好多
依家呢十幾年黎香港女演員係有好大心理關口 肯拍全裸戲但會話 可以全裸但一定唔露點
咁你話 梁朝偉想益都未必益到啦
不過我覺得佢條閪人應該無諗過益返香港人拍

你岩，香港人表面太保守，明明個個睇日本av 大，但下下自己有女星拍下情色片都係要指指點點

香港女演員肯做 導演都未必要啦

其實好可惜 香港好多有身材但用正常途徑未必上到位既後生女 本來呢種戲路係其中一個比佢地事業可以有突破既方法 不過脫星呢個label標籤得實在太誇張 搞到好似有罪咁 大陸有國產av/私拍 台灣有swag

香港呢方面反而返左古代咁 連相對正經啲有藝術成份既情色電影都搞到無乜人敢做

死廢老J埋啲濕鳩歷史

主因都真係表面保守

另外香港太易揾錢，變相d女易揾到正常收入既工/揾到高收入既男人包，係咁2揾個金融才俊/醫生已經搞掂。

又，娛樂事業俾幾間公司籠斷晒，變相d女搞掂d公司老細就得，唔太洗同其他女競爭

銀鼠好似ok喎

佢去左上面咁多年都接受唔到上面果套，我覺得佢都冇咩可能會變做嗰種人

尚欠91%！

眾籌連結：

來源（區議員認證）：

#借位

呀王 秋生 都叫會益下啲新導演 睇下青雲 張家輝個班..

其實依家入得行 新人 好多都中產二代 點會叫得到佢地脫，再者Viu早排條行山片 已經有on9衝出黎話教壞細路 依幾年藝術脫真係唔多覺 重口味，1路向西 又唔係個回事

viu果條片真係
台灣果d地方大把人著比堅尼行山，人地d人都唔會屌，但香港人就會屌
最正既係個節目出到黎真係行山成班炒車